{
  "Discard 2 cards from hand. Gain 2 M€ per influence.": "각자 손에 든 카드 2장 버림. 각자 보유한 영향력 1마다 2M€ 획득.",
  "Gain 2 M€ per Venus tag (max 5) and influence.": "각자 보유한[금성 태그 수 (최대5) + 영향력] 1마다 2M€ 획득.",
  "Gain 1 plant per plant production (max 5) and influence.": "각자 보유한[식물 생산력 (최대5) + 영향력]만큼 식물자원 획득.",
  "Gain 1 M€ for each card in hand (no limit) and influence.": "각자 [손에 든 카드 수 (제한 없음) + 영향력]만큼 메가크레딧 획득.",
  "First player places an ocean tile. Gain 1 plant and 1 steel per influence.": "시작 플레이어가 해양 타일 1장 배치. 각자 보유한 영향력 1마다, 식물, 강철 자원 1개 씩 획득.",
  "Gain 1 titanium for each Jovian tag (max 5) and influence.": "각자 보유한[목성 태그 수 (최대5) + 영향력]만큼 티타늄 자원 획득.",
  "Gain 2 M€ for each event played (max 5) and influence.": "각자 [사용한 사건 카드 수 (최대5) + 영향력] 1마다 2M€ 획득.",
  "Add a floater to each card that can collect floaters. Add 1 floater for each influence to a card.": "각자 부양체를 놓을 수 있는 모든 카드에 부양체 자원 1개씩 추가. 각자 보유한 영향력 1마다 카드 한 장에 부양체 자원 1개 추가.",
  "Lose 2 floaters from a card or 10 M€. Draw 1 card for each influence.": "각자 '부양체 자원 2개'또는 '10M€'중 하나를 제거. 각자 보유한 영향력만큼 카드 획득.",
  "Gain 10 M€ if you have 9 or more different tags. Influence counts as unique tags.": "만약 보유한 [태그의 종류 수 + 영향력]이 9이상이라면, 10M€ 획득.",
  "First player removes 1 ocean tile from the gameboard. Gain 1 standard resource per influence.": "시작 플레이어가 화성에 배치된 해양 타일을 1장 제거. 각자 보유한 영향력 만큼, 기본 자원을 원하는 조합으로 획득.",
  "Lose all plants except 3 + influence.": "각자 보유한 식물 자원을 [3개 + 영향력]만큼만 남기고 모두 제거.",
  "Count your influence plus Building tags and City tiles (no limits). The player with most (or 10 in solo) gains 2 TR, the 2nd (or 5 in solo) gains 1 TR (ties are friendly).": "각자 보유한 [영향력 + 건물 태그 수 + 도시 타일 수] (제한 없음) 총합을 서로 비교, 1위 플레이어들은 2TR 상승. 2위 플레이어들은 1TR 상승. (1인 게임: 10 이상이면 2TR 상승, 5 이상이면 1TR 상승.)",
  "Gain 2 M€ for each influence and set of 5 TR over 15 (max 5 sets).": "각자 [테라포밍 등급에서 15TR을 넘는 초과분을 5로 나눈몫(최대5) + 영향력] 1마다 2M€ 획득.",
  "Lose all heat. Lose 2 M€ for each Building tag (max 5, then reduced by influence).": "각자 모든 열 자원 제거. 각자 보유한[건물 태그 수 (최대5) - 영향력] 1마다 2M€ 제거.",
  "Gain 2 M€ for each Earth tag (max 5) and influence.": "각자 보유한[지구 태그 수 (최대5) + 영향력] 1마다 2M€ 획득.",
  "Increase energy production 1 step per 2 power tags (no limit). Influence counts as power tags.": "각자 보유한[에너지 태그 수 (제한 없음) + 영향력] 2마다 에너지 생산력 1 증가.",
  "Gain 2 M€ for each space tag (max 5) and influence.": "각자 보유한[우주 태그 수 (최대5) + 영향력] 1마다 2M€ 획득.",
  "Increase M€ production 1 step for each colony. Gain 1 titanium for each influence.": "각자 보유 한 개척기지 수 (제한없음)만큼 메가크레딧 생산력 증가. 각자 보유한 영향력만큼 티타늄 자원 획득.",
  "Lose 1 titanium for each Jovian tag (max 5, then reduced by influence).": "각자 보유한[목성 태그 수 (최대5) - 영향력]만큼 티타늄 자원 제거.",
  "Lose 4 M€ for each tile adjacent to ocean (max 5, then reduced by influence).": "각자 보유한[해양 타일에 인접한 타일 수(최대5) - 영향력] 1마다 4M€ 제거.",
  "Lose 3 M€ for each Building tag (max 5, then reduced by influence).": "각자 보유한[건물 태그 수 (최대5) - 영향력] 1마다 3M€ 제거.",
  "Gain 1 steel for each steel production (max 5) and influence.": "각자 보유한[강철 생산력 (최대5) + 영향력]만큼 강철 자원 획득.",
  "Lose 3 M€ for each set of 5 TR over 10 (max 5 sets). Increase M€ production 1 step per influence.": "각자 [테라포밍 등급에서 10TR을 넘는 초과분을 5로 나눈몫(최대5)] 1마다 3M€ 제거. 각자 보유한 영향력만큼 메가크레딧 생산력 증가.",
  "Count Earth tags and ADD(!) influence. The player(s) with most (at least 1) loses 2 TR, and 2nd most (at least 1) loses 1 TR. SOLO: Lose 2 TR if the sum is 4 or more.": "각자 보유한[지구 태그 수 + 영향력] (제한 없음) 총합을 서로 비교, 1위 플레이어들은 2TR 하락. 2위 플레이어들은 1TR 하락. (1인 게임:4이상이면 2TR 하락.)",
  "Lose 4 M€ for each City tile (max 5, then reduced by influence).": "각자 보유한[도시 타일 수 (최대5) - 영향력] 1마다 4M€ 제거.",
  "Decrease steel and energy production 1 step each. Gain 1 steel per influence.": "각자 에너지 생산력과 강철 생산력 1씩 감소. 각자 보유한 영향력만큼 강철 자원 획득.",
  "Decrease temperature 2 steps. Draw 1 card per influence.": "기온 두 단계 하락. 각자 영향력만큼 카드 획득.",
  "Lose 3 M€ for each space tag (max 5, then reduced by influence).": "각자 보유한[우주 태그 수 (최대5) - 영향력] 1마다 3M€ 제거.",
  "Lose 3 M€ for each blue card (max 5, then reduced by influence).": "각자 보유한[우주 태그 수 (최대5) - 영향력] 1마다 3M€ 제거.",
  "Lose 3 M€ for each colony (max 5, then reduced by influence).": "각자 보유한[개척기지 수 (최대5) - 영향력] 1마다 3M€ 제거.",
  "Gain 2 M€ for each Science tag (max 5) and influence.": "각자 보유한[과학 태그 수 (최대5) + 영향력] 1마다 2M€ 획득.",
  "All cards with resources on them gain 1 resource. Draw 1 card for each influence.": "각자 '특수 자원이 하나라도 올려진 카드 '마다 그 특수 자원을 1개 추가. 각자 영향력만큼 카드 획득.",
  "Gain 2 M€ for each City tile (max 5) and influence.": "각자 보유한[도시 타일 수 (최대5) + 영향력] 1마다 2M€ 획득.",
  "Increase temperature 2 steps. Increase heat production 1 step per influence.": "기온 두단계 상승. 각자 영향력만큼 열 생산력 증가.",
  "Reduce TR 4 steps. Each influence prevents 1 step.": "각자 테라포밍 등급 4TR 하락. 보유한 영향력만큼 덜 하락.",
  "Draw 1 card for each party leader (max 5) and influence.": "각자 보유한[당대표 수 (최대5) - 영향력] 1마다 카드 1장 획득.",
  "Gain 2M€ for each Mars tag you have (max 5) and influence.": "각자 보유한[화성 태그 수 (최대5) + 영향력]만큼 2M€ 획득.",
  "Increase your M€ production 1 step for every special tile you own (max 5.) Gain 1 energy for every influence you have": "각자 보유한 특수 타일 수마다 메가크레딧 생산력 1 상승. 각자 영향력만큼 에너지 자원 획득.",
  "Pay 10M€, reduced by 1M€ per influence. Raise every planetary track 2 steps. Nobody gains the \"rising player\" bonus.": "각자 10M€ 제거하되 보유한 영양력만큼 덜 제거. 모든 행성계 트랙 2단계 상승. 아무도 \"올린 플레이어\" 보너스를 획득하지 않음.",
  "Lose 1 plant for each Earth tag you own (max 5) then reduced by influence.": "각자 보유한[지구 태그 수 (최대5) - 영향력] 1마다 식물 자원 제거.",
  "Lower the temperature and oxygen 2 steps each. (-4C, -2% O2)": "온도와 산소 농도를 각각 2단계 하락. (온도 -4℃, 산소 농도 -2%)",
  "Pay 10M€. Add 2 data to EVERY data card. Add 1 data to any data card for each influence you have.": "각자 10M€ 제거. 모든 데이터 자원이 있는 카드에 데이터 자원 2개 추가. 데이터 자원이 있는 카드에 각자 영향력만큼 데이터 자원 추가.",
  "Diaspora": "디아스포라",
  "Sponsored Projects": "프로젝트 후원",
  "Generous Funding": "대규모 기금 조성",
  "Successful Organisms": "작물 재배 성공",
  "Productivity": "생산성 향상",
  "Homeworld Support": "모행성 지원",
  "Volcanic Eruptions": "화산 분화",
  "Diversity": "다양성 확보",
  "Improved Energy Templates": "첨단 에너지 규격",
  "Celebrity Leaders": "연예계 출신 정치인",
  "Spin-Off Products": "파생상품",
  "Election": "총선거",
  "Aquifer Released by Public Council": "지하수 추출",
  "Scientific Community": "과학계",
  "Strong Society": "강한 공동체",
  "Global Dust Storm": "화성 전역 먼지 폭풍",
  "Eco Sabotage": "파괴공작",
  "Miners On Strike": "광산 파업",
  "Mud Slides": "진흙 산사태",
  "Revolution": "혁명",
  "Riots": "민중봉기",
  "Sabotage": "파괴공작",
  "Snow Cover": "적설",
  "Pandemic": "범유행성전염병",
  "War on Earth": "지구 내전",
  "Paradigm Breakdown": "패러다임 붕괴",
  "Dry Deserts": "마른 사막",
  "Red Influence": "적색당 영향력 증가",
  "Solarnet Shutdown": "네트워크 셧다운",
  "Solar Flare": "태양 플레어",
  "Jovian Tax Rights": "목성계 세금징수권",
  "Microgravity Health Problems": "극미중력 질환",
  "Cloud Societies": "구름 도시",
  "Corrosive Rain": "황산 소나기",
  "Venus Infrastructure": "금성 인프라",
  "Leadership Summit": "지도자 정상 회담",
  "Balanced Development": "균형 개발",
  "Space Race to Mars": "화성으로의 우주 경쟁",
  "Constant Struggle": "끊임없는 투쟁",
  "Tired Earth": "지친 지구",
  "Magnetic Field Stimulation Delays": "자기장 자극 지연",
  "Communication Boom": "커뮤니케이션 붐",
  "w/rsrs": "특수자원 1개 이상",
  "over 15": "15 초과",
  "1st:": "1위",
  "2nd:": "2위",
  "lose all": "각자 모두 제거",
  "max 3": "최대 3",
  "over 10": "10 초과",
  "OR": "또는"
}
